廣東回港操普通話疑患肺炎病人 大鬧瑪嘉烈醫院 除口罩、嘗試逃走、「大」字型躺在走廊

武漢肺炎疫情迅速惡化，本港截至周一（27日）已有8宗確診、451宗懷疑個案，當中167人仍須留院隔離。公營醫療系統壓力大增，有醫護工會促請政府「封關」之際，有前線醫護人員向區議員透露，有一名操普通話、發高燒、懷疑患肺炎的男病人，在瑪嘉烈醫院大鬧內科病房，不但一度除口罩嘗試逃走，後來更「大」字型躺在走廊，讓在場護士不知所措。

屯門區議員張可森晚上（28日）在facebook指，有前線醫護人員向他透露，一名操普通話、發高燒且有精神病史的男病人拒絕由正氣壓房轉到負氣壓房，更一度除下口罩，自行走到護士站坐員工凳。有在場護士提出將該病人綁起，但當值護士大多為女性，擔心受襲不敢接近；該病人後來「大」字型躺在走廊，讓護士們不知所措，需要保安協助。

張可森透露，據現場醫護人員消息，該名男病人由廣東開平回港後懷疑患有肺炎，需要接受化驗，確認是否患有武漢肺炎；但化驗報告尚未完成，該病人已經除口罩逃走。該醫護人員續指，若化驗結果為陽性，當時身處病房的醫護人員須全體隔離。

張可森回應事件時，批評特首林鄭月娥將前線醫護人員置於險地，形容封關「已經幾乎係全民共識」，「香港人好愛惜我哋嘅前線醫護人員，但係政府唔係。」張指事件反映政府無法聆聽民意，假如制度不變，捱過肺炎疫情仍會有下一場災難。

生化危機

直接打靶啦

戇撚鳩

依啲開實彈就啱

[事關重大請廣傳]

香港人以及醫護、海關等要職唔一齊三罷嘅後果，只會鼓勵更多支那感染者衝嚟香港求醫，間接促成社區爆發，害死包括醫護同海關全家在內嘅更多人

我會支持三罷，亦會身體力行一齊三罷保護香港，直至港府落實封關

大家唔通想犧牲香港200萬手足同自己全家條命去救呢d準備落地獄嘅人渣？

「感染的人越多越好」

把我臉上的口罩撕下來朝我吐了口吐沫，說「我活不了，你們都別想活」

撕扯她們的防護服
「要死一起死」

報警送隔離營，留乜醫

佢咁鐘意死
千祈唔好殺撚咗佢

俾人咁蝦都唔還手，冇計

直接焚化安全啲

直接打鳩d垃圾啦

又要黎香港醫，人地要你隔離又唔撚願意
屌你老母，支那閪

手足裝備抗沙士：護目鏡 非常重要！分析文！大力推！

手足裝備抗沙士：護目鏡
整體分析：

首選：Sellstrom S80225/S80226 Wildland Fire Goggles （戴眼鏡都用得）

Sellstrom 依款眼罩，上年九月果陣，已經係前線手足標準裝備，有手足認證，包保放心！其中，依款眼罩有兩大特點。

第一，依款眼罩寫明係 non-vented，即係氣密。戴左之後，基本上就阻隔左外面嘅空氣進入眼罩，所以擋到TG，亦都擋到帶病毒嘅飛沫同空氣，乜春都入唔到眼。依個亦都係佢可以俾美國消防員救山火果陣用嘅原因。氣密係眼罩第一重要條件，如果唔係氣密，病毒同TG都可以經眼罩邊位入眼，大陸衛健委都講明病毒傳染性不斷上升，美國有教授都講左武漢沙士嘅reproductive rate 高過曬佢見過佢嘅病毒，證明今次係非常嚴重，必須要用高規格嘅產品保護自己！

第二，依款眼罩經過 ANSI Z87+ 嘅驗證，保護性極高！
ANSI Z87+嘅定義如下：
‘Each product must go through rigorous third-party testing which simulates hazards such as impact by flying objects and debris, high mass impact, and sharp object penetration. In each testing scenario, the lenses and frame must stay intact to pass’
根據網上一個對ANSI Z87+ 眼罩嘅測試，散彈槍都射佢唔穿，所以ANSI Z87+ 嘅standard 係非常高，亦都只有依種眼罩嘅保護性先可以保護前線免受橡膠子彈同布袋彈威脅。

次選：
Pyramex CAPSTONE (G504DT或其他型號）

第一，依款眼罩有氣密帽，應該同樣做到氣密效果，但係因為佢嘅氣密帽可以拆卸，多左個連接位，所以氣密保護性會低小小（始終多個連接位就多個出錯機
會）。（巴打指出Pyramex Capstone 只係indirect vent，唔係non-vented）
如果有心改，可以買熱熔膠封透氣孔
第二，依款眼罩經過D3 測試，證實可以防水滴同化學劑嘅飛淺，理論上有足夠防水性能。
第三，依款眼罩經過MIL-PRF 32432 美軍標準測試，對子彈衝擊力有一定防禦。

3M 1621 護目鏡

雖然唔係完全氣密，但係過左D3 test 同 ANSI Z87.1 （冇過plus 果個），對飛沫有一定預防能力，依幾日試過，除左大霧啲之外其他都ok, 包得幾好，重點係好便，五金舖$20-30 就有，性價比最高！

泳鏡（仲易買過平光鏡）

泳鏡顧名思義，就係for 遊水，氣密效果有一定嘅保證，同埋求其一間運動鋪都可以買到，買近視鏡嘅話眼睛都唔洗戴，幾十蚊就有，保護性一定好過平光鏡，不過如果係講嘢都要除口罩，放屁要除褲，戴左帽可能腦都用唔到嘅人，可能佢戴左就會睇唔野。

8.5 最新護目鏡實測 條帶戴高D 鼻位GAP就會消失!!! & 前線超過400位豬嘴實測

大家幫幫手，like & share 等多啲人睇到！

香港眼罩網店列表：（請各位幫手加落去）

—————

清洗參考

建議清潔步驟
1.番到屋企，洗手
2.唔好除眼罩住，用火酒紙清潔眼罩外部
3.除眼罩口罩，再用酒精/消毒清潔劑/稀釋漂白水清潔成個眼罩

Safety test

#屠龍 #藍絲 #藍屍 #黃色經濟圈 #黃店 #裝備 #口罩 #武漢肺炎 #武漢 #P95 #文宣 #N95 #肺炎 #沙士 #香港 #支那人 #高鐵 #眼罩 #tg #lihkg #連登 #高登 #d100 #黑警

就地焚化啦即時消毒啊

黑警唔做野 ? 咁鐘意打人唔打撚死佢

但化驗報告尚未完成，該病人已經除口罩逃走

Call黑警啦

可以直接掉入殮房等死

醫護緊守崗位呀

黑警： 只會對香港市民開實彈

幫佢直接火化

若化驗結果為陽性，當時身處病房的醫護人員須全體隔離。